{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"29","quiz":[{"id":322,"question":"كيف يجب أن يكون رد فعلنا للقوة الطاردة عن المركز والتي تولدت أثناء الانعطاف في الدراجة النارية؟","a":"نخفف من السرعة بعد الانعطاف.","b":"نقوم بتمييل الدراجة النارية إلى داخل المنعطف.","c":"نزيد السرعة بشدة للحفاظ على القصور الذاتي.","d":"نقوم بتنفيذ الفرملة بالتناوب.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف تؤثر السرعة على مسافة رد الفعل؟","a":"يكون للسرعة تأثير فقط على طريق رطبة.","b":"لا يوجد أي تأثير للسرعة على زيادة مسافة رد الفعل.","c":"مسافة رد الفعل تزداد بنسبة طردية لسرعة المركبة.","d":"يكون للسرعة تأثير فقط على طريق معبدة.","answer":"3"},{"id":319,"question":"كيف تتصرف عند عبورك بقعة زيت ملسة على الشارع اثناء سياقتك الدراجة النارية؟","a":"زد من سرعتك واعبر البقعة بسرعة.","b":"يجب الميل إلى الخلف لنقل وزن السائق على العجلة الخلفية وذلك لتحسين عمل المقود.","c":"يجب الميل إلى الأمام لنقل وزن السائق على العجلة الأمامية وذلك لتحسين عمل المقود.","d":"حرر مقبض الوقود والفرامل واضغط على مقبض الكلاتش.","answer":"4"},{"id":313,"question":"لا ينقل سائق الدراجة النارية طرد أو رزمة أو متاع:","a":"غير مغلفة حسب الأصول.","b":"تمكنه من الجلوس بشكلٍ مريح على الدراجة النارية.","c":"تبرز خارج القسم الخلفي فقط.","d":"تمنعه من السيطرة التامة على الدراجة النارية.","answer":"4"},{"id":325,"question":"كيف نخلق مربع آمن وناجع من الأمام ومن الخلف ومن الجوانب عند سياقة الدراجة النارية ؟","a":"بواسطة التأشير للمركبات الأخرى بأن تبتعد.","b":"بواسطة التواجد في وسط الطريق والسفر بسرعة.","c":"بواسطة البقاء على يمين الطريق أو المسلك والسير بسرعة.","d":"بواسطة اختيار مسلك وسرعة سير صحيحان بالنسبة لحركة السير من حولنا.","answer":"4"},{"id":328,"question":"متى تتم العودة بالدراجة النارية إلى مسلك سيرك عند انتهاء التجاوز؟","a":"بعد مرور ثانيتين من انهاء التجاوز.","b":"بعد الفحص في المرايا وتوجيه نظرة قصيرة إلى الخلف عن طريق الكتف الأيمن لمزيد من التأكد.","c":"بعد مرور فترة معقولة من الوقت من لحظة المرور عن المركبة التي تم تجاوزها.","d":"لا توجد ضرورة للعودة إلى المسلك السابق عند سياقة دراجة نارية.","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يجوز للسائق في طريق داخل المدن أن يضيء نور الطريق في المصابيح الأمامية:","a":"يجوز بشرط أن تكون مصابيح المقدمة مدهونة باللون الأصفر.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","c":"يجوز بشرط أن تنير المصابيح الطريق لمسافة لا تزيد عن 100م.","d":"يجوز، إذا لم تكن الطريق منارة كما ينبغي.","answer":"4"},{"id":327,"question":"عند سياقة دراجة نارية، كيف يتم تجاوز مركبة اخرى:","a":"عن يسار المركبة المراد مجاوزتها مع المحافظة على مسافة جانبية ملاءمة.","b":"عن يمين المركبة المراد مجاوزتها.","c":"بأسرع ما يمكن.","d":"بشكلٍ نرى فيه المركبة بالمرآتين.","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات الواقفة قبل المفترق؟","a":"الخطر هو أنه في رأس الصف وفي مقدمة المفترق لا يوجد مكان كافي بسبب كثرة المركبات التي تسير على عجلتين.","b":"لا يوجد خطر، هناك دائماً حيز كافي يُمكن من مرور مركبة تسير على عجلتين بصورة مريحة وآمنة.","c":"إمكانية التعرض لإصابة من جراء فتح باب مركبة فجأة.","d":"على راكب الدراجة النارية أن يأخذ بعين الاعتبار بأنه يخيف سائقي المركبات دائماً.","answer":"3"},{"id":317,"question":"كيف تسوق دراجة نارية عندما لا يكون هناك مناص وعليك عبور بقعة من الزيوت على الشارع؟","a":"استمر بالسير بشكلٍ مستقيم إلى الأمام، بدون فرملة وبدون تسارع واضغط على مقبض الكلاتش.","b":"تمهل بشدة لكن بشكلٍ متساوٍ بين الفرملة الخلفية والأمامية.","c":"تمهل برفق بمساعدة الفرملة الخلفية أثناء العبور كله.","d":"تمهل برفق بمساعدة الفرملة الأمامية أثناء العبور كله.","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هو الشيء المهم عند سياقة دراجة نارية بجانب أو بالقرب من مركبات اخرى؟","a":"السياقة مع إبقاء القدمين على الأرض لتحسين التوازن.","b":"خلق اتصال بصري مع سائقي المركبات الآخرين.","c":"ملاءمة السرعة لسرعة المركبات.","d":"تقليص المسافة والحيز اللذان يمكنان من رد الفعل.","answer":"2"},{"id":316,"question":"كيف يؤثر دهان الوسم على الشارع على الدراجة النارية؟","a":"إطارات الدراجة النارية تضر وتتلف دهان الوسم على الشارع.","b":"دهان الوسم ملس أكثر من الشارع نفسه ومن شأنه التسبب في التزحلق.","c":"الدهان الأبيض على الشارع يبهر نظر راكب الدراجة النارية ويضلله.","d":"هذا الدهان يضر بشكلٍ ملحوظ بطول عمر إطارات الدراجة النارية.","answer":"2"},{"id":301,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","b":"السوق في المسلك الأيسر فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","c":"السوق في المسلك المركزي فقط إذا كانت الطريق ذات اتجاهين.","d":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","answer":"4"},{"id":314,"question":"ما هو العامل المؤثر على قدرة سائق الدراجة النارية بالفرملة أو بالميلان أو بالتسارع بالدراجة النارية؟","a":"مبنى مقعد الدراجة النارية.","b":"وزن سائقها.","c":"التماسك مع الشارع.","d":"لباس سائقها حسب المواصفات.","answer":"3"},{"id":312,"question":"ما هو خطر السير بدراجة نارية وساندة الدراجة الجانبية مفتوحة؟","a":"قد يسبب ذلك في ثبات توازن الدراجة النارية.","b":"تتآكل ساندة الدراجة الجانبية وتتسبب في سقوطها عن الدراجة النارية.","c":"ذلك يسبب ضرراً للشارع وللبنى التحتية الأخرى.","d":"تصطدم ساندة الدراجة الجانبية بالشارع وتتسبب في انقلاب الدراجة النارية وراكبها.","answer":"4"},{"id":310,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تقاوم وقوف المركبة .","b":"القوة التي تعمل على إخراج المركبة من داخل المنعطف إلى الخارج .","c":"القوة التي تدفع المركبة بشكل مستقيم إلى الأمام .","d":"لا يوجد أي تأثير لهذه القوة على المركبة إطلاقا .","answer":"2"},{"id":324,"question":"كيف يجب أن تتصرف عندما تكتشف في الشارع منطقة عليها زيوت وملسة أثناء تنفيذ الانعطاف؟","a":"يجب الفرملة بشدة حتى بعد الدخول إلى المنطقة الملسة، في هذه الحالة لا يوجد ما تخسره.","b":"عليك، في جميع الأحوال، محاولة تعديل وضع الدراجة إلى وضع مستقيم على قدر الامكان حتى ولو أدى ذلك إلى الانحراف عن مسلك السير.","c":"يجب زيادة سرعة السير لتحسين تماسك الإطارات مع الشارع.","d":"يجب الفرملة بشدة بالفرملتين لمنع إقفال الفرامل.","answer":"2"},{"id":303,"question":"في أية حالة من الحالات التالية يكون فيها تنفيذ الفرملة أكثر خطراً:","a":"بسرعةٍ عالية وبطريق معبدة.","b":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","c":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","d":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"في أي وضع يجب أن تكون الدراجة النارية عند عبور بقعة من الزيوت على الشارع؟","a":"فرمل بشدة باستعمال الفرملتين.","b":"بشكلٍ مستقيم وبدون فرملة.","c":"استمر في السير السريع.","d":"بشكلٍ مستقيم، زد من سرعتك واعبر البقعة بسرعة.","answer":"2"},{"id":320,"question":"كيف تستمر في سياقة الدراجة النارية بعد عبور بقعة من الزيت على الشارع؟","a":"أتمهل برفق متناهي واستمر بالسير بأبطأ ما يمكن إلى أن تنظف الإطارات.","b":"أفرمل وأتوقف فوراً وافحص حالة نظافة الإطارات.","c":"أزيد من السرعة من اجل تصريف بقايا الزيت وتجفيف الإطارات منها.","d":"استمر في ركوب الدراجة والكلاتش مضغوط إلى أن تنظف العجلات.","answer":"1"},{"id":311,"question":"أحد شروط الركوب على دراجة نارية:","a":"بشرط أن يكون لدى راكب الدراجة النارية جهاز إنقاذ في حالة وقوع حادث.","b":"ارتداء خوذة  ( قبعه ) حسب المواصفات تكون مربوطة برأس الراكب بشكلٍ يمنع سقوطها أثناء السير.","c":"ارتداء خوذة غير مربوطة برأس راكب الدراجة.","d":"بشرط أن يهتم راكب الدراجة النارية بأن يكون خزان الوقود مليئاً ومؤمناً قبل البدء بالسير.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هو زمن رد الفعل للسائق أثناء السواقة؟","a":"نصف الثانية.","b":"ثانية واحدة.","c":"ثلاثة أرباع الثانية.","d":"ثانيتين.","answer":"3"},{"id":321,"question":"لماذا نقوم بتمييل الدراجة النارية أثناء الانعطاف؟","a":"من اجل تحسين مدى الرؤية والقدرة على رد الفعل عند حدوث المفاجآت في الطريق.","b":"من اجل التغلب على تأثير القوة الطاردة عن المركز (القوة التي تعمل على الدراجة النارية في المنعطف).","c":"من اجل إلغاء القوة الطاردة عن المركز تماماً.","d":"من اجل تحسين تماسك الإطارات بالشارع الجاف أو الرطب.","answer":"2"},{"id":304,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما تكون المركبة الأخرى باص يعمل على خط خدمة .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة بطيئة تسير على طرف الطريق .","c":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","d":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"3"},{"id":323,"question":"ماذا تسبب فرملة قوية أثناء الانعطاف بالدراجة النارية؟","a":"تزحلق العجلة الأمامية.","b":"ارتفاع العجلة الأمامية في الهواء.","c":"تزحلق العجلة الخلفية.","d":"لا توجد علاقة بين الفرملة وبين التزحلق.","answer":"3"},{"id":306,"question":"مسافة الفرملة هي المسافة التي تقطعها المركبة:","a":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","b":"من لحظة رؤية الخطر لغاية الوقوف التام.","c":"من لحظة الوقوف التام لغاية الضغط على دعسة الفرامل.","d":"من لحظة الضغط على دعسة الفرامل لغاية الوقوف التام.","answer":"4"},{"id":305,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين والطريق أمامك خالية وتريد اجتياز مركبة أمامك:","a":"عليك أن تسير بسرعة تزيد 10كم/ساعة عن سرعة المركبة التي تجتازها.","b":"عليك أن تسرع أكثر من سرعة المركبة التي تجتازها بشرط أن لا تتعدى السرعة القصوى.","c":"يجب أن تتمهل بالسير لكي تجتاز بأمان.","d":"عليك أن تسير بسرعة المركبة التي تجتازها.","answer":"2"},{"id":302,"question":"يجب إن تتلاءم سرعة السفر لِ:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"وضع الطريق.","c":"عدد الغيارات في صندوق الغيارات.","d":"عدد المسالك في الطريق.","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هي المشكلة التي تنشأ عند اكتشاف عائق أمام الدراجة النارية في مرحلة متأخرة جداً","a":"الوقت المتبقي لرد الفعل وللفرملة قصير جداً.","b":"لا يمكن تقدير حجم الخطر بدقة.","c":"لا يوجد وقت كافي لتغيير الغيارات.","d":"لا توجد مشكلة باكتشاف المشكلة في وقت متأخر.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هي أخطار عدم المحافظة على مسافة من المركبة التي تسير امامك؟","a":"مدى رؤية محدود.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","c":"الاصطدام بالمركبة التي أمامنا.","d":"خطر التصادم وجهاً لوجه في حالة التجاوز.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}